<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>life on Jiaming&#39;s Blog</title>
    <link>https://jiaaming.cn/tags/life/</link>
    <description>Recent content in life on Jiaming&#39;s Blog</description>
    <image>
      <title>Jiaming&#39;s Blog</title>
      <url>https://jiaaming.cn/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://jiaaming.cn/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Oct 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jiaaming.cn/tags/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>·2024·年度总结</title>
      <link>https://jiaaming.cn/en/post/2024-summary/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jiaaming.cn/en/post/2024-summary/</guid>
      <description>Note: 原文由Markdown转换（这个），图片链接通过github图床所以可能需要科学上网。
冬：在埃德蒙顿 出发的时间是在结束大四上考试后的第五天。为了应对这个我以为可能是我人生中最冷的冬天（eg.去之前埃德蒙顿的最低气温一度降到了-45摄氏度），我高瞻远瞩的购入了四套不同厚度的秋裤，三种厚度的秋衣，雪地靴，厚羽绒服&amp;hellip;
最后实际情况却恰恰相反，这一年埃德蒙顿的气温反常的热(房东：very abnormal)，基本上都在零下五度左右。我准备的三种厚度的秋裤只穿了最薄和次薄的那种，甚至三分之一的时间不用穿秋裤出门。
中间在温哥华短暂的转了个机，也是走了一遍入境加拿大搞permit相关的整个流程 （为后面铺路了属于是） 。彼时BCPNP还健在，当时想着: “啊，要是半年后还能在这里的话我就知足了..“
工作 生活 由于阿尔伯塔大学那边不提供住宿，加上由于某逆天专业课导致我必须缩短一个月居留，于是从airbnb上租了一个房子。
房子一共能住5个租客+房东本人，整体还是挺舒适的。由于大多数人都是短租，跟其它的租客交流交流还是蛮有趣的。一开始的时候有一个日本同学和越南同学，因为大家要公用厨房，跟他们比起来我做的饭像难民水平🤣越南同学跟我说看过中国高考相关的内容，感觉难度很insane。
房东是一位和蔼的印度裔老奶奶Preet，约莫六七十岁。吃完晚饭有空的时候就会聊聊天。她是9岁的时候到这边的，有一个孩子在蒙特利尔工作，还有其他家庭成员也在这边住，下午会回去给家人做饭。她会称呼husband为life partner，蛮有意思的。之前看airbnb的时候又一览language写到Preet会荷兰语，我感觉很神奇于是后来问了一下，原来是她的life partner之前在加拿大东边一个荷兰语区域长大的，Preet之前每年会过去跟着生活一阵子。她还提到说她的荷兰语之前说的“actually pretty good！”，但是后来十几年不怎么说了，“Maybe I should remove that” 她说。
有时还会给租客准备cookie/糖/Samosa（一种印度小吃，嘎嘎好吃）。
有一次聊天的时候，她说她在23岁的时候遇到了一场bomb threat，是从荷兰阿姆斯特丹飞回埃德蒙顿的航班。这件事情导致她对坐飞机有了PTSD（她说当时这个概念不太火，她不知道这种症状叫做PTSD，看了很多心理学和其他相关的书后来才得知）。这几十年以来一直无法坐超过一个半小时的航班，而且需要有人陪同。后来我好奇搜了一下新闻，竟然还能搜到相关的报道。
聊天的时候也聊到各自国家的一些问题/现状。她描述说现在加拿大本地人也不愿意生孩子生孩子🤣然后房价这两年也很高，本地人没有父母资助也搞不定，难绷了。 总之住在这里的这段时间还是非常愉快的，走之前最后一天，跟Jenny、Preet一起包了饺子做了一顿晚饭。
离开的时候是凌晨。我把所有行李箱和书包从地下室轻轻的搬到楼上，叫了uber后坐在客厅的沙发上静静的等待，回忆着这短暂却又漫长的两个月。 记得来这里之前，我没有确定未来是会有学上还是gap，毕设没有进展，暑假的计划更是一无所有。而60天后，我确定了去处~~（虽然当时没有拿定去哪，但是至少不会gap了~~），毕设搞定了大部分工作，暑假也有了实习的机会（见后文）。经历了很长一段时刻在悬崖边缘行走的时光后，内心终于可以短暂的放松一阵了。
春：大四下 大四下真的很开心。是我初中毕业后度过的最开心的一个学期。拿定了去向后每天水完课，下完班就是跟舍友们溜瓦洛兰特。 抽空还去看了上海大师赛，好看捏 申请季大结局 关于整个申请的结果和复盘，其实做了一个视频：24Fall美国加拿大计算机授课硕士难度对比｜个人背景陈述与DP分享
一开始的时候因为想躺平+身份原因+觉得去美国只有玩命卷+找工这一条既定路线，所以比较抗拒去美国。给自己定的预期大概是除非抽到加州学校的彩票，否则就去加拿大————但是加拿大录取又比较玄学，所以美国也留几个保底。
总之最后美国基本上烂完了，最后只录了TAMU的CE和UCSC MSCS。相比之下加拿大反而好一些，录了Mcmaster、SFU、Waterloo（non-coop项目，直接排除）。22年末的时候感觉自己比较符合/理想的offer大概就是sfu、McMaster、UCI（这个寄了），最后能拿其中的两个我也是很满足了
马后炮的话如果微软的实习能够早一点做，美国的录取结果应该会比这个好不少，其实申请的时候的实习和其他经历不够硬，当时也感觉有的知识和对sde的理解比较匮乏，有力不从心的感觉；CS确实太卷了，加上ECNU逆天的绩点算法背刺，所以录取结果也不算意外；加拿大的话估计是在阿尔伯塔的经历有加分，基本上达到了我的预期，反而是申请的t1级别的项目都录了，t2、t3凑数/保底的都拒了&amp;hellip;确实玄学
思考offer的时候也纠结了一下。申请季前也预演过抉择美国or加拿大这样的情况，最后想了想美国的行情还是糯了，感觉压力太大自己可能顶不住。另外也有点儿不想最后没找到工作回国的情况。不是不能接受回国（可能回国反而是更轻松，经济上收益更高的选择），而是不太希望出现只能做一种选择，不得不去做的情况。
另外考虑我更重要，更长远的人生规划中还是希望尽可能在海外生活一段时间/寻求舒适区外的更多机会，所以长远来看我觉得身份是一个迟早就要解决的，对我而言十分重要的事情。想到这里（其实22年大概就这么想的，一直没变哈哈哈），答案也就呼之欲出了。
其实自己内心还是很向往加州的。（来加拿大后感觉跟当时在加州时候的那种氛围还是差的很远）最后为了说服自己不后悔，给自己创造了这些思想钢印：
如果我真的想去加州，那么我肯定会接UCSC的offer，没接就是还不够想 如果我真的这么想去加州，那么很多年后有了积累和足够的水平后，也可以再南下； 去加拿大就是因为我太想去加州了，你细品 Mcmaster和SFU也纠结了一阵子。一开始无疑是倾向SFU的，因为当时有BCPNP（省流：读完书给PR），但是3.19号的时候这个实行了好几年的政策取消了，改成必须要有job offer。而Mcmaster录的CAS其实在很多人看来是一个性价比非常高的项目，加上这个也是我套磁教授弄来的，感觉也蛮不容易的。
当时我个人的主观判断是：
最核心的：有无西海岸 = 居住舒适度 = 气候 &amp;raquo;&amp;gt; 其它 从历史上看，BC省整体来讲的移民政策应该会比安省更加友好 安省境内除了Mcmaster还有滑铁卢、多伦多这些学校的毕业生压着，BC省的话CS专业SFU比UBC落后不多，在各自省内的竞争跟麦马差别大/小优 需要job offer也比较合理，总不可能一直没工作吧。就算找不到反正也不想美国要求60天内滚蛋 说了半天其实区别也不大，找工作还是看个人水平反正市场好的话去哪都能找到工作，市场不好运气差的话去哪都是寄 最后还是来野鸡SFU了，风景确实不错hhh
其实很多思考都是基于：”如果做选择能够在未来不后悔“ 的角度出发的，很可能跟客观现实无关。站在24年末回头看，在整个市场大势、政治环境下，个人的努力和选择的影响可能远不如：”谁赢了BC省选，谁当了美国总统，湾区那些研究ai的天才大脑又搞了哪些能替代人的新模型&amp;hellip;“这些事情来得大，哈哈。
关于毕业 夏：微软实习 当时正值二月底三月初，有了拖底的offer后开始想着如何利用暑假。由于一般公司都招大三的，所以一开始看的是谷歌Summer of Code，甚至还邮件骚扰了一些项目的mentor。直到后来看到微软在找intern（感谢小晏嫂子转发微软的招聘信息，太关键了），于是一开始没抱太大希望的投了下。
面试 投递的时候是三月初，我主要的想法是：</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
