<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>年度总结 on James Liu&#39;s Space</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
    <description>Recent content in 年度总结 on James Liu&#39;s Space</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Sat, 31 Dec 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/tags/%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2022年度总结</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/chapter-5/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/chapter-5/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;如果要总结我的2022，那么疫情一定是跨不过的话题。我在这一年的多数成长、改变、思考、情绪、迷茫，都与它紧密相连——尽管我并不想要这样。‍‍&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从来没想到2022会以这样的方式展开。一年前的我不会想到上半年会在上海经历那样的封控，下半年润到加州获得了短暂的自由与成长。今年是这几年来心智成长和改变最多最多的一年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一月份因为下楼遛弯时xdc冷不丁的一句 “我在考虑要不要备考托福，感觉将来多个选择”从而开始认真考虑未来的道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二月去三姨家拜年时听表姐狠狠的给我科普了一波留学找工，打破了我的信息壁垒，从而开始关注海外交流，准备语言成绩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月中赶在封城前一周在亲戚家极限出分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后经历了改变我人生的两个月。经历了才会懂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六月卡bug5天石家庄隔离回北京2天居家后成自由人，成为“回京最速隔离比赛”冠军（笑）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;七月见缝插针找了个纯刷简历的实习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;八月飞加州，开启了一段新的人生体验。在美国这边的学习从一开始就还蛮适应的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;九月实现了厨艺的飞跃，顺便体验了下托福考试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十月忙于各种midterm。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十一月看了此生难忘的s12决赛，逛了三番。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十二月顺利结束final，成绩还算满意。年底在阿拉斯加和夏威夷中纠结了1小时后还是跟舍友选择了后者，做了次说走就走的旅行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某种意义上讲，我在这一年还是很幸运的。我没有在春季像同校许多同学二十几天无法洗澡，没有在夏季像许多人返乡那样浪费了很多金钱和时间，没有在秋季学期仍然面临封控的折磨，没有在冬季得新冠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年最大的收获应该是我不会再像以前那样焦虑了。那种“我必须要做到某件事”之类的想法没有那么强烈了——拜封城所赐。‍&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那段时间最大的non-political的感受是人真的很难掌控自己的命运。很多事件社会造成的巨大影响就是可以轻易的改变和扭转人的一生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我直到目前为止的人生路径有点儿太“心想事成”了，没有真正经历过那些自己无法把握的事情。一方面可能是我对自己水准的深刻理解让我总能设定一个相对合理的目标，另一方面是确实运气比较好。这使得我有点过于看重事情的成败，过于“在乎”自己了。这让从前的我在做很多事情的时候都很害怕失败，往往过程也都很痛苦——虽然大多数的结果都是好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是人一辈子一直重复这样的过程真的有意义吗？人生中真的有那么多非常重要，非做不可，必须要做的事情吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很害怕一辈子都在逼着自己做“应该做”的事。比如一定要进大厂，一定要进名校，一定要爬到更高的职位，一定要保持/提升阶级&amp;hellip;哪怕最后都能实现，到头来回首望去，好像稀里糊涂一辈子就过完了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是在下半年，我尝试着忘掉这些事情。忘掉那些看起来必须要做的事情，不再赋予人生宏大的意义。试着专注眼下，专注让此刻的自己开心一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年还沉浸式体验了现行社会体制下的决策过程。要说对未来充满希望那属于沾点自欺欺人了。而润掉真的能解决问题变得开心吗？我也不是很确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前一直以为人可以一辈子远离政治，现在发现政治永远跟每个人的命运息息相关。就算润到国外，我估计生活十几年后也可能会在见识西方社会黑暗面后再回到国内。如果毕业就回国，那也可能更深层次的见识到制度的黑暗然后再润出去，最后得出“人类还是尽早灭亡吧”的结论（笑）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023 best luck👋&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
