<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Articles on Jiaming</title>
    <link>https://Jiaaming.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Articles on Jiaming</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Mar 2022 12:00:00 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://Jiaaming.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Leetcode record - March 2023</title>
      <link>https://Jiaaming.github.io/post/chapter-7/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Jiaaming.github.io/post/chapter-7/</guid>
      <description>Binary Search Find left bound/right bound
public int[] searchRange(int[] nums, int target) { return new int[]{helper(nums, target, true), helper(nums, target, false)}; } public int helper(int[] nums, int target,boolean trueIfSearchLeftBound){ int l = 0; int r = nums.length-1; int res = -1; while (l&amp;lt;=r){ int midl = (l+r)/2; if (nums[midl]&amp;gt;target){ r = midl-1; }else if(nums[midl]&amp;lt;target){ l = midl+1; }else{ res = midl; if (trueIfSearchLeftBound){ r = midl-1; }else{ l = midl+1; } } } System.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>基于Vue-Springboot的论文管理系统</title>
      <link>https://Jiaaming.github.io/post/chapter-6/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Jiaaming.github.io/post/chapter-6/</guid>
      <description>演示地址：ECNU-2022Spring-DatabaseTermProject第四组_哔哩哔哩_bilibili
关于登录信息、权限显示 这里利用sessionStorage将用户的信息跟权限（理论上应该一起作为user信息返回的，这里分开存储。后续页面左侧Aside的访问也可以根据存储的sessionStorage解决。
*sessionStorage 属性允许你访问一个 session Storage 对象。它与 localStorage 相似，不同之处在于 localStorage 里面存储的数据没有过期时间设置，而存储在 sessionStorage 里面的数据在页面会话结束时会被清除。页面会话在浏览器打开期间一直保持，并且重新加载或恢复页面仍会保持原来的页面会话。**在新标签或窗口打开一个页面时会在顶级浏览上下文中初始化一个新的会话，*这点和 session cookies 的运行方式不同。
request.post(&amp;#34;/api/login&amp;#34;, this.form).then(res =&amp;gt; { console.log(res) if (res.code === 0) { console.log(3333) this.$message({ type: &amp;#34;success&amp;#34;, message: &amp;#34;登录成功&amp;#34; }) sessionStorage.setItem(&amp;#34;user&amp;#34;,JSON.stringify(res.data)) // 缓存用户信息 request.post(&amp;#34;/api/permission?user_id=&amp;#34; + res.data.user_id).then(res1 =&amp;gt; { console.log(res1) console.log(&amp;#34;permission Get&amp;#34;) sessionStorage.setItem(&amp;#34;userPermission&amp;#34;,JSON.stringify(res1)) // 缓存用户信息 let userStrr =sessionStorage.getItem(&amp;#34;userPermission&amp;#34;) || &amp;#34;{}&amp;#34; this.permissionList =JSON.parse(userStrr) activeRouter() this.$router.push(&amp;#34;/&amp;#34;) //登录成功之后进行页面的跳转，跳转到主页 }) // 登录成功的时候更新当前路由 //activeRouter() } else { this.$message({ type: &amp;#34;error&amp;#34;, message: res.msg }) } }) 关于路由配置 需要避免任何用户都能通过改url的方式访问对应页面，因此考虑如果此用户没有访问该页面的权限，便不进行路由加载。采取循环的方式进行路由注册。（addRoute）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022年度总结</title>
      <link>https://Jiaaming.github.io/post/chapter-5/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Jiaaming.github.io/post/chapter-5/</guid>
      <description>如果要总结我的2022，那么疫情一定是跨不过的话题。我在这一年的多数成长、改变、思考、情绪、迷茫，都与它紧密相连——尽管我并不想要这样。‍‍
从来没想到2022会以这样的方式展开。一年前的我不会想到上半年会在上海经历那样的封控，下半年润到加州获得了短暂的自由与成长。今年是这几年来心智成长和改变最多最多的一年。
一月份因为下楼遛弯时xdc冷不丁的一句 “我在考虑要不要备考托福，感觉将来多个选择”从而开始认真考虑未来的道路。
二月去三姨家拜年时听表姐狠狠的给我科普了一波留学找工，打破了我的信息壁垒，从而开始关注海外交流，准备语言成绩。
三月中赶在封城前一周在亲戚家极限出分。
然后经历了改变我人生的两个月。经历了才会懂。
六月卡bug5天石家庄隔离回北京2天居家后成自由人，成为“回京最速隔离比赛”冠军（笑）。
七月见缝插针找了个纯刷简历的实习。
八月飞加州，开启了一段新的人生体验。在美国这边的学习从一开始就还蛮适应的。
九月实现了厨艺的飞跃，顺便体验了下托福考试。
十月忙于各种midterm。
十一月看了此生难忘的s12决赛，逛了三番。
十二月顺利结束final，成绩还算满意。年底在阿拉斯加和夏威夷中纠结了1小时后还是跟舍友选择了后者，做了次说走就走的旅行。
某种意义上讲，我在这一年还是很幸运的。我没有在春季像同校许多同学二十几天无法洗澡，没有在夏季像许多人返乡那样浪费了很多金钱和时间，没有在秋季学期仍然面临封控的折磨，没有在冬季得新冠。
今年最大的收获应该是我不会再像以前那样焦虑了。那种“我必须要做到某件事”之类的想法没有那么强烈了——拜封城所赐。‍
那段时间最大的non-political的感受是人真的很难掌控自己的命运。很多事件社会造成的巨大影响就是可以轻易的改变和扭转人的一生。
我直到目前为止的人生路径有点儿太“心想事成”了，没有真正经历过那些自己无法把握的事情。一方面可能是我对自己水准的深刻理解让我总能设定一个相对合理的目标，另一方面是确实运气比较好。这使得我有点过于看重事情的成败，过于“在乎”自己了。这让从前的我在做很多事情的时候都很害怕失败，往往过程也都很痛苦——虽然大多数的结果都是好的。
但是人一辈子一直重复这样的过程真的有意义吗？人生中真的有那么多非常重要，非做不可，必须要做的事情吗？
我很害怕一辈子都在逼着自己做“应该做”的事。比如一定要进大厂，一定要进名校，一定要爬到更高的职位，一定要保持/提升阶级&amp;hellip;哪怕最后都能实现，到头来回首望去，好像稀里糊涂一辈子就过完了。
于是在下半年，我尝试着忘掉这些事情。忘掉那些看起来必须要做的事情，不再赋予人生宏大的意义。试着专注眼下，专注让此刻的自己开心一点。
今年还沉浸式体验了现行社会体制下的决策过程。要说对未来充满希望那属于沾点自欺欺人了。而润掉真的能解决问题变得开心吗？我也不是很确定。
以前一直以为人可以一辈子远离politics，现在发现politics永远跟每个人的命运息息相关。就算润到国外，我估计生活十几年后也可能会在见识西方社会黑暗面后再回到国内。如果毕业就回国，那也可能更深层次的见识到制度的黑暗然后再润出去，最后得出“人类还是尽早灭亡吧”的结论（笑）。
2023 best luck👋</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[转载]关于时间复杂度与P、NP问题</title>
      <link>https://Jiaaming.github.io/post/chapter-4/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Jiaaming.github.io/post/chapter-4/</guid>
      <description>文章原地址@matrix67
关于时间复杂度：
&amp;ldquo;时间复杂度并不是表示一个程序解决问题需要花多少时间，而是: 当问题规模扩大后，程序需要的时间长度增长得有多快。
对于高速处理数据的计算机来说，处理某一个特定数据的效率不能衡量一个程序的好坏，而应该看当这个数据的规模变大到数百倍后，程序运行时间是否还是一样，或者也跟着慢了数百倍，或者变慢了数万倍。不管数据有多大，程序处理花的时间始终是那么多的，我们就说这个程序很好，具有O(1)的时间复杂度，也称常数级复杂度；数据规模变得有多大，花的时间也跟着变得有多长，这个程序的时间复杂度就是O(n)，比如找n个数中的最大值；而像冒泡排序、插入排序等，数据扩大2倍，时间变慢4倍的，属于O(n^2)的复杂度。还有一些穷举类的算法，所需时间长度成几何阶数上涨，这就是O(a^n)的指数级复杂度，甚至O(n!)的阶乘级复杂度。不会存在O(2n^2)的复杂度，因为前面的那个“2”是系数，根本不会影响到整个程序的时间增长。同样地，O (n^3+n^2)的复杂度也就是O(n^3)的复杂度。因此，我们会说，一个O(0.01n^3)的程序的效率比O(100*n^2)的效率低，尽管在n很小的时候，前者优于后者，但后者时间随数据规模增长得慢，最终O(n^3)的复杂度将远远超过O(n^2)。我们也说，O(n^100)的复杂度小于O(1.01^n)的复杂度。
容易看出，前面的几类复杂度被分为两种级别，其中后者的复杂度无论如何都远远大于前者：一种是O(1),O(log(n)),O(n^a)等，我们把它叫做多项式级的复杂度，因为它的规模n出现在底数的位置；另一种是O(a^n)和O(n!)型复杂度，它是非多项式级的，其复杂度计算机往往不能承受。当我们在解决一个问题时，我们选择的算法通常都需要是多项式级的复杂度，非多项式级的复杂度需要的时间太多，往往会超时，除非是数据规模非常小。&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>聊至深夜的一些感想</title>
      <link>https://Jiaaming.github.io/post/chapter-3/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Jiaaming.github.io/post/chapter-3/</guid>
      <description>我在很长一段时间里一直以为大部分人的童年学习都是在恐惧中度过的。直到最近跟好几个哥们儿聊了下发现好像不完全是这样…
小时候父亲常常重复的一句话就是“学习不好，可耻。”，用那种抑扬顿挫又沉重有力的语调，然后皱着眉头，双唇紧闭，面色凝重，用满是杀气的眼神的盯着我——真的不夸张。即便到了现在，仍能清楚的回忆出从一年级开始家长会带给我的阴影。
每次家长在学校，我都会在家里默默祈祷，那种紧张程度远胜高考。然后家长会结束后，家里还会开一个“家庭会议”——其实就是批斗会。一般都会把餐桌收拾出来，父母坐一头，我做另一头，拿个本子，记各种各样需要改的问题，比如考试分数、课堂纪律、卷面整洁、学习态度等等…甚至二年级的某次家长会，老师提到我做广播体操不认真，于是父母把客厅收拾出来，让我把全套广播体操做给他们，然后看我哪里动作没做到位便指指点点。
我这人属于是天生就很敏感，在这种氛围下就不得不“好好学习”，因为整个小学阶段极少收到过来自父母的正反馈，加上本身应试教育，大伙儿都挺努力，分数纯是一个看天赋和灵性的事儿，所以自然而然的不喜欢学习。那种时候想法也很单纯——虽然很厌恶学习，但是这种厌恶显然不及每次家长会后的恐惧，于是就这样被父母裹挟着成长。后来到大概七年级的时候，父母就渐渐不在像以前那样了。但奈何那种思维惯性已经养成了。
其实想表达的是，真的很羡慕那些对某一学科或领域很热爱的那些人。童年经历真的会对一个人有很深的影响。你能指望一个这样环境学习，成长出来的人产生对某一学科的热爱和热情吗？即便现在真真切切的感到比原来有更热爱cs很多，但是也难说是因为学cs可以润，还是因为思想上的转变。
有时候觉得人自出生起就被各种各样的东西裹挟着，小时候被父母裹挟，后来被制度裹挟，被自己裹挟，但总感觉人总不可能一辈子都被裹挟着活着。
今年上海封城后真真切切的感到了Nothing matters。很难说是变得更通透还是更迷茫了，挺整蛊的
当然，父母给我的良性影响要远远大于上述的负面影响。这个假期也有跟他们聊到那个时候的事。我的父母是非常开明，善良，有智慧的人。非常爱他们，小时候的教育理念可能是他们唯一做的不太好的地方 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>记录一下搭建中用到的有趣开源库&amp;组件</title>
      <link>https://Jiaaming.github.io/post/chapter-2/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Jiaaming.github.io/post/chapter-2/</guid>
      <description>Running Page 记录打造个人跑步主页 项目源地址 里面可以记录你在一些热门运动类app的运动数据以及运动地图，非常直观。托管到GitHub，通过vercel部署后也能获得非常不错的维护&amp;amp;使用体验。 可惜本人跑步属于是三天打鱼两天晒网，很难给我带来成就感哈哈哈哈。 Add in Jul.12 Waline评论系统 一款基于 Valine 衍生的简洁、安全的评论系统 项目源地址 样式蛮好看的，且支持非常多的功能。改进了Valine的一些安全性漏洞。配置起来极其方便。官方文档的流程也的很清楚了 Add in Jul.15 Clustrmaps访客地图 一个基于网站流量统计与数据分析的站点 项目源地址 特色是可以按照你的网站访问者国家来分别计数，且对访问者可见。支持嵌入到网站上展示。就是加载访问的速度比较慢（不翻墙的话） Add in July.15 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello World Again</title>
      <link>https://Jiaaming.github.io/post/chapter-1/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2022 10:58:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://Jiaaming.github.io/post/chapter-1/</guid>
      <description>最近看了很多学长和许多同龄人整的博客，然后心血来潮想自己搭一个玩玩。路子大致就是用了Hugo的框架，配置下github pages然后设置下vercel，再阿里云买个域名配置下DNS映射。这样网站既不用备案也能获得比较理想的访问速度。(游走在法律的边缘:D
或许以后会在这里面写写东西捏</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
